紐西蘭安樂死即將合法化

紐西蘭安樂死和大麻是否合法化的初步公投結果今天出爐，分別有65.2％的選民支持安樂死合法化及53.1%選民反對大麻合法化。

針對這兩項公投，紐西蘭選舉委員會30日僅公布初步點票結果，正式公投結果要等到11月6日才會公布。

根據初步結果，有65.2％的選民支持「終結生命選擇議案」（ End of Life Choice Bill）成為具法律約束力的新法案。若有兩名醫生批准，將允許活不過6個月的絕症患者有機會選擇安樂死。若公投順利通過，新法將於明年11月生效。

可以多個地方揀

將一車車藍屍送去外國
強制安樂死